\section{Cel}
Celem tego sprawozdania było wyznaczenie równoleżnikowego rozkładu temperatur na
powierzchni Ziemi wynikającego z nasłonecznienia i zdolności odbijania światła
przez ziemską atmosferę.\\

Do przeprowadzenia koniecznych rachunków wykorzystane zostały dane zebrane na
przestrzeni lat w odniesieniu do średniej wartości strumienia promieniowania
słonecznego padającego na dany pas równoleżnikowy.